<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>UI on Dante&#39;s blog</title>
    
    
    
    <link>https://dantealighierin.github.io/categories/ui/</link>
    <description>Recent content in UI on Dante&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Mar 2020 21:30:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dantealighierin.github.io/categories/ui/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Разновидности UI</title>
      <link>https://dantealighierin.github.io/post/ui/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 21:30:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://dantealighierin.github.io/post/ui/</guid>
      <description>
        
          
          
          
        
        
        &lt;p&gt;Привет! Сегодня поговорим про пользовательские интерфейсы, а именно про их разновидности, положительные стороны и недостатки. Что-ж , приступим!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dantealighierin.github.io/images/ui_title.gif&#34; alt=&#34;ui_title&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;окунёмся-в-историю&#34;&gt;Окунёмся в историю&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;В период с 1950 по 1960 пользовательским интерфейсом компьютеров являлись физические устройства с помощью которых можно было вводить команды в компьютер (кнопки и переключатели, считыватели перфокарт) и устройства для вывода данных (принтеры, индикаторные панели).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;В период с 1960 по 1980 основным пользовательским интерфейсом был CLI (Command Line Interface), позволяющий пользователю вводить команды с параметрами.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;В 1970-х научно-исследовательский центр «Xerox PARC» положил начало новому поколению пользовательских интерфейсов, разработав первый графический интерфейс пользователя. Впоследствии он был использован и широко популяризован персональными компьютерами компаний «Apple» и «Microsoft».
В 2020 году графический интерфейс всё так же широко используется при взаимодействии пользователя с персональным компьютером.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;физические-устройства-как-способ-взаимодействия&#34;&gt;Физические устройства, как способ взаимодействия&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dantealighierin.github.io/images/turing.gif&#34; alt=&#34;turing&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;преимущества&#34;&gt;Преимущества&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Взаимодействие с ЭВМ непосредственно через физические устройства не требуют дополнительных слоёв абстракции.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;недостатки&#34;&gt;Недостатки&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Очевидно, что такой способ общения с компьютером не прост, особенно для рядового обывателя.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cli&#34;&gt;CLI&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dantealighierin.github.io/images/cli_ui.gif&#34; alt=&#34;cli_ui&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CLI или же Command Line Interface. В период с 1960 по 1980 был основным пользовательским интерфейсом. Представляет из себя набор команд с дополнительными флагами (параметрами).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;преимущества-1&#34;&gt;Преимущества&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Не требует обязательного наличия графического стека(вы без проблем можете запустить коммандную строку в linux без X.org или Wayland) . Хотя никто не запрещает использовать терминал в графическом окружении.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;CLI уже намного проще , чем работа с физическими устройствами&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Минималистичность. Интерфейс не перегружен и довольно прост.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;недостатки-1&#34;&gt;Недостатки&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;CLI по прежнему довольно сложен для простого обывателя. Ни для кого не секрет, что консольными программами пользуются в основном представители IT индустрии.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Чтобы начать пользоваться, нужно изучить документацию&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;wimp-или-gui&#34;&gt;WIMP или GUI&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dantealighierin.github.io/images/wimp.gif&#34; alt=&#34;wimp&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WIMP это аббревиатура от Windows, Icons, Menus, Pointer — окна, иконки, меню, указатель.
WIMP-интерфейс — это графический пользовательский интерфейс, в котором пользователь передаёт компьютеру свои намерения взаимодействуя с окнами, иконками, меню и указателем.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;основные-концепции-wimp&#34;&gt;Основные концепции WIMP&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Метафоры. Этот метод использует концепцию того, что человек будет искать ассоциации с реальной жизнью при работе за компьютером. Это сильно упрощает обучение человека взаимодействию с интерфейсом. Однако необходимо отметить, что стоит грамотно относиться к метафорам. Например в качестве метафоры для действия &amp;ldquo;Сохранить&amp;rdquo; используется иконка дискеты, но уже довольно большая часть пользователей никогда не видела в живую дискету.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Отдача. Основывается на том, что при совершении какого либо действия,  пользователь ожидает физического отклика. В основном такой метод  использует анимации интерфейса.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Point and click. Т.к пользователь видит объекты на экране, то он может указать на них.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Единообразие. В различных программах используются одни и те же концепции, сходные иконки, расположение виджетов. Да, если ты будешь следовать канонам, то скорее всего твой интерфейс будет удобен и соответствовать стандартам индустрии , к тому же это значительно ускоряет разработку. Однако это ограничивает творческую свободу&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Очевидность действий. В отличии от CLI, в gui все возможные действия представлены на экране. Однако с ростом функционала растёт и площадь экранного пространства, что не всегда хорошо и приводит к перегруженности интерфейса.
&lt;img src=&#34;https://dantealighierin.github.io/images/hardui.png&#34; alt=&#34;hardui&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;преимущества-2&#34;&gt;Преимущества&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Основываясь на ожидаемых и логичных возможностях(&amp;ldquo;физическое&amp;rdquo; взаимодействиe, метафоры) интерфейса, пользователь быстрее учиться.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Единообразие элементов интерфейса создаёт единый стандарт взаимодействия для большинства приложений с которыми может столкнуться пользователь, что позволяет переносить пользовательский опыт между различными приложениями.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;недостатки-2&#34;&gt;Недостатки&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ограниченость экранного пространства&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Вероятность появления перегруженных интерфейсов&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Отсутствие возможности передать сложные намерения путём &amp;ldquo;естественного взаимодействия&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;элементы-взаимодействия&#34;&gt;Элементы взаимодействия&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Давайте перечислим основные элементы, используемые в GUI.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ярлыки. Это то,что вы привыкли видеть на рабочем столе. в основе лежит концепция point and click.
&lt;img src=&#34;https://dantealighierin.github.io/images/click.gif&#34; alt=&#34;click&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Hotkeys(горячие клавиши) - сочетания клавиш для выполнения какого либо действия. Значительно ускоряют взаимодействие с компьютером.
&lt;img src=&#34;https://dantealighierin.github.io/images/hotkey.gif&#34; alt=&#34;hotkey&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Жесты. Особую популярность снискали в мобильных интерфейсах, однако встречаются и на десктопе.
&lt;img src=&#34;https://dantealighierin.github.io/images/iphone.gif&#34; alt=&#34;iphone&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Виртуальные рабочие столы. Увеличивают рабочее пространство и позволяют разграничивать юзеркейсы. Изначально появились на MacOs, затем и в Windows 10. Лично мне больше всего нравиться реализация в тайлинговых оконных менеджерах(i3WM,Awesome).
&lt;img src=&#34;https://dantealighierin.github.io/images/virtul_spaces.gif&#34; alt=&#34;virtual_spaces&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;так-за-чем-же-будущее&#34;&gt;Так за чем же будущее?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Сначала были физические устройства, но они благополучно умерли. CLI же жив до сих пор и в определённых кругах пользуется популярностью до сих пор. GUI сейчас самый популярный способ взаимодействия. Но и он рано или поздно тоже умрёт. А существуют альтернативы? Конечно!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Голосовое взаимодействие. Думаю, что каждый знает о существовании голосовых ассистентов(Google Assistant, Alexa, Siri).
&lt;img src=&#34;https://dantealighierin.github.io/images/assistant.gif&#34; alt=&#34;assistant_google&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;AR UI - взаимодействие с виртуальными элементами интерфейса в реальном окружении
&lt;img src=&#34;https://dantealighierin.github.io/images/ar.gif&#34; alt=&#34;ar&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;VR UI. Сейчас активно развивается в игровой индустрии, но потихоньку переходит и в другие сферы нашей жизни. Хотите попробовать? Купите Oculus Rift, HTC Vive. Не хотите тратить денег? Склейте самостоятельно Cardboard из картона и скачайте приложение.
&lt;img src=&#34;https://dantealighierin.github.io/images/vr.gif&#34; alt=&#34;vr&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Жесты. В первые я ознакомился с этим интерфейсом благодаря Motion Sense в Google Pixel 4.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dantealighierin.github.io/images/motion_sense.gif&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Нейрокомпьютерный UI — передача команд компьютеру через мыслительные процессы.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dantealighierin.github.io/images/neuro.gif&#34; alt=&#34;neuro&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Управление взглядом — замена компьютерной мыши.
&lt;img src=&#34;https://dantealighierin.github.io/images/eye_tracking.gif&#34; alt=&#34;eye_tracking&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ZUI (Zoomable User Interface) - на мой взгляд самый необычный пользовательский интерфейс и самое главное - помогает людям с ограничеными возможностями.
&lt;img src=&#34;https://dantealighierin.github.io/images/zui.gif&#34; alt=&#34;zoomable user interface&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;А какой тип интерфейсов вам по душе? Пишите в комментариях!&lt;/p&gt;

        
        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
